[
    {
        "id": "testb_1",
        "question": "Hố đen siêu khối lượng gần nhất ở trung tâm dãy ngân hà tên gì",
        "answer": "wiki/Sagittarius_A*"
    },
    {
        "id": "testb_2",
        "question": "Hồ Quý Ly giành được quyền lực từ nhà nào để lập ra nhà Hồ",
        "answer": "wiki/Nhà_Trần"
    },
    {
        "id": "testb_3",
        "question": "Thoả ước Louvre là thoả ước tài chính được ký kết tại thành phố nào của Pháp",
        "answer": "wiki/Paris"
    },
    {
        "id": "testb_4",
        "question": "Đền Angkor Wat thờ thần nào",
        "answer": "wiki/Vishnu"
    },
    {
        "id": "testb_5",
        "question": "Nước nào thực hiện công nghiệp hóa đầu tiên trên thế giới",
        "answer": "wiki/Liên_Xô"
    },
    {
        "id": "testb_6",
        "question": "Quần thể di tích lịch sử nào dưới thời nhà Nguyễn được UNESCO công nhận là \" Di sản Văn hoá Thế giới \"",
        "answer": "wiki/Cố_đô_Huế"
    },
    {
        "id": "testb_8",
        "question": "nhà thơ Quang Dũng sinh ra ở huyện nào",
        "answer": "wiki/Đan_Phượng"
    },
    {
        "id": "testb_9",
        "question": "Hiệp định nào kết thúc chiến tranh ở Việt Nam được ký kết tại Paris",
        "answer": "wiki/Hiệp_định_Paris_1973"
    },
    {
        "id": "testb_10",
        "question": "Hồ Chí Minh ra đi tìm đường cứu nước vào năm nào",
        "answer": "năm 1911"
    },
    {
        "id": "testb_11",
        "question": "Hình học phi Euclid do ai phát minh",
        "answer": "wiki/Nikolai_Ivanovich_Lobachevsky"
    },
    {
        "id": "testb_12",
        "question": "Ngô Quyền lên ngôi vương đóng đô ở kinh đô nào",
        "answer": "wiki/Cổ_Loa"
    },
    {
        "id": "testb_13",
        "question": "Đỉnh núi cao nhất trên Trái Đất so với mực nước biển là gì",
        "answer": "wiki/Everest"
    },
    {
        "id": "testb_14",
        "question": "Elon Musk mua lại Facebook năm nào",
        "answer": "năm 2005"
    },
    {
        "id": "testb_15",
        "question": "nữ chủ tịch quốc hội đầu tiên của Việt Nam",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Kim_Ngân"
    },
    {
        "id": "testb_16",
        "question": "Giải Nobel Sinh lý học và Y khoa được trao lần đầu tiên vào năm nào",
        "answer": "năm 1901"
    },
    {
        "id": "testb_17",
        "question": "Hồ Tchad được bao quanh bởi 4 quốc gia là Tchad, Cameroon, Niger và quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Nigeria"
    },
    {
        "id": "testb_18",
        "question": "Sa Pa thuộc quốc gia nào ?",
        "answer": "wiki/Việt_Nam"
    },
    {
        "id": "testb_19",
        "question": "tỉnh lỵ của tuyên quang",
        "answer": "wiki/Hà_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_20",
        "question": "Khu vực nào ở nước ta có mặt trời không bao giờ lặn",
        "answer": "wiki/Vòng_Bắc_cực"
    },
    {
        "id": "testb_21",
        "question": "Đảo Ti Tốp được đặt tên để ghi dấu kỉ niệm chuyến tham đảo của chủ tịch Hồ Chí Minh cùng với ai",
        "answer": "wiki/Gherman_Titov"
    },
    {
        "id": "testb_22",
        "question": "Ca sĩ đoạt giải quán quân chương trình Gương mặt thân quen năm 2013",
        "answer": "wiki/Khởi_My"
    },
    {
        "id": "testb_23",
        "question": "Lối chơi của Messi thường được so sánh với người đồng hương nào do sự tương đồng về lối chơi và vóc dáng của cả 2",
        "answer": "wiki/Diego_Maradona"
    },
    {
        "id": "testb_25",
        "question": "ngôn ngữ chính thức của Campuchia là gì",
        "answer": "wiki/Tiếng_Khmer"
    },
    {
        "id": "testb_26",
        "question": "Windows lần đầu tiên được giới thiệu bởi Steve Jobs vào năm nào",
        "answer": "năm 1977"
    },
    {
        "id": "testb_27",
        "question": "Ai là người đổi quốc hiệu từ Giao Chỉ thành Đại Việt",
        "answer": "wiki/Lê_Thái_Tổ"
    },
    {
        "id": "testb_28",
        "question": "Phi hành gia đầu tiên của Việt Nam và châu Á bay vào vũ trụ",
        "answer": "wiki/Yuri_Gagarin"
    },
    {
        "id": "testb_29",
        "question": "Lào giáp với biển nào",
        "answer": "wiki/Thượng_toạ_bộ_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_30",
        "question": "Ai là người Mỹ đầu tiên đặt chân lên Mặt trăng?",
        "answer": "wiki/Neil_Armstrong"
    },
    {
        "id": "testb_31",
        "question": "Amex có trụ sở tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/New_York_(state)"
    },
    {
        "id": "testb_32",
        "question": "Ai là người đầu tiên bay lên vũ trụ",
        "answer": "wiki/Kamarinskaya_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_33",
        "question": "Bánh pía là đặc sản có nguồn gốc từ tỉnh nào của Việt Nam?",
        "answer": "wiki/Sóc_Trăng"
    },
    {
        "id": "testb_34",
        "question": "Động Thiên Đường, Động Sơn Đoòng là những danh thắng của tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_35",
        "question": "Ai là tác giả của cuốn tiểu thuyết Nhà giả kim",
        "answer": "wiki/Paulo_Coelho"
    },
    {
        "id": "testb_36",
        "question": "Phong trào Phục Hưng có nguồn gốc từ thành phố nào",
        "answer": "wiki/Firenze"
    },
    {
        "id": "testb_37",
        "question": "Đan phượng giáp với sông nào ở phía Bắc",
        "answer": "wiki/Sông_Luộc"
    },
    {
        "id": "testb_38",
        "question": "ai là chủ tịch tập đoàn Hoà Phát",
        "answer": "wiki/Trần_Đình_Long_(doanh_nhân)"
    },
    {
        "id": "testb_39",
        "question": "Tòa nhà Bitexco nằm ở quận mấy",
        "answer": "wiki/Quận_1"
    },
    {
        "id": "testb_41",
        "question": "Đền Angkor Wat có kiến trúc theo trường phái kiến trúc nào",
        "answer": "wiki/Cổ_điển"
    },
    {
        "id": "testb_42",
        "question": "Việt nam vô địch World Cup vào năm bao nhiêu?",
        "answer": "năm 1930"
    },
    {
        "id": "testb_43",
        "question": "Tỉnh lỵ của Ninh Thuận hiện nay là thành phố nào",
        "answer": "wiki/Phan_Rang_(tỉnh)"
    },
    {
        "id": "testb_44",
        "question": "Quần thể di tích lịch sử nào của Việt Nam được UNESCO công nhận là \" Di sản Văn hoá Thế giới \" năm 1993",
        "answer": "wiki/Cố_đô_Huế"
    },
    {
        "id": "testb_46",
        "question": "Thủ môn duy nhất đoạt giải Quả bóng vàng châu âu",
        "answer": "wiki/Lev_Ivanovich_Yashin"
    },
    {
        "id": "testb_47",
        "question": "Năm 2002, Thụy Sĩ gia nhập tổ chức quốc tế nào theo trưng cầu dân ý",
        "answer": "wiki/Liên_Hợp_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_48",
        "question": "Quốc kỳ của Bosnia và Herzegovina hình gì",
        "answer": "wiki/Tam_giác"
    },
    {
        "id": "testb_49",
        "question": "90% thu nhập xuất khẩu của Ả Rập Xê Út dựa vào ngành công nghiệp nào",
        "answer": "wiki/Dầu_mỏ"
    },
    {
        "id": "testb_50",
        "question": "Bộ trưởng nào phụ trách khởi công thủy điện sông Đà",
        "answer": "wiki/Hà_Kế_Tấn"
    },
    {
        "id": "testb_51",
        "question": "Nước nào đăng cai thế vận hội mùa đông Olympic 2019",
        "answer": "wiki/Hoa_Kỳ"
    },
    {
        "id": "testb_52",
        "question": "Hành tinh thứ 13 trong hệ mặt trời tên gì",
        "answer": "wiki/Kepler-37b"
    },
    {
        "id": "testb_53",
        "question": "Cầu Bãi Cháy nằm trên quốc lộ 18 thuộc tỉnh nào ?",
        "answer": "wiki/Quảng_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_54",
        "question": "Tên đầy đủ của vợ Barack Obama",
        "answer": "wiki/Michelle_Obama"
    },
    {
        "id": "testb_55",
        "question": "Vịnh nào nằm giữa hai quốc ga Yemen và Somali, nối Biển Đỏ và Địa Trung Hải?",
        "answer": "wiki/Vịnh_Aden"
    },
    {
        "id": "testb_56",
        "question": "Đinh Phế Đế nhường ngôi cho ai vào năm 980",
        "answer": "wiki/Lê_Đại_Hành"
    },
    {
        "id": "testb_57",
        "question": "Đèo Ngang nằm trên dãy núi nào",
        "answer": "wiki/Hoành_Sơn_(dãy_núi)"
    },
    {
        "id": "testb_58",
        "question": "Tác giả của tác phẩm \"Những người khốn khổ\" và \"Nhà thờ Đức Bà Paris\"",
        "answer": "wiki/Victor_Hugo"
    },
    {
        "id": "testb_59",
        "question": "Việt Nam nằm ở trung tâm khu vực nào của châu Á",
        "answer": "wiki/Đông_Nam_Á"
    },
    {
        "id": "testb_60",
        "question": "Tỉnh nào là quê hương của cựu thủ tướng Nguyễn Tấn Dũng",
        "answer": "wiki/Cà_Mau"
    },
    {
        "id": "testb_61",
        "question": "Ag là kí hiệu hóa học của nguyên tố nào",
        "answer": "wiki/Bạc"
    },
    {
        "id": "testb_62",
        "question": "Pho tượng nhân sư nổi tiếng của người Ai Cập tượng trưng cho vị thần gì ?",
        "answer": "wiki/Thần_Mặt_Trời"
    },
    {
        "id": "testb_63",
        "question": "Năm 2007, tập đoàn nào sản xuất vũ khí lớn nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Boeing"
    },
    {
        "id": "testb_66",
        "question": "Từ 1878-1918, Bosnia và Herzegovina chịu sự cai trị của quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Hoàng_đế_Áo"
    },
    {
        "id": "testb_67",
        "question": "Lục địa nào lạnh nhất trong tất cả các lục địa",
        "answer": "wiki/Châu_Nam_Cực"
    },
    {
        "id": "testb_69",
        "question": "Nhà văn Ngô Thừa Ân là người nước nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_70",
        "question": "Huyện Đan phượng nằm tại khoảng giữa trục đường quốc lộ nào",
        "answer": "wiki/Quốc_lộ_51"
    },
    {
        "id": "testb_71",
        "question": "Công viên Văn hoá Đầm Sen nằm ở quận nào của TPHCM",
        "answer": "wiki/Quận_11"
    },
    {
        "id": "testb_72",
        "question": "Tính đến năm 2022, ai vẫn đang giữ chức tổng giám đốc của Vinamilk",
        "answer": "wiki/Oswaldo_Cruz"
    },
    {
        "id": "testb_73",
        "question": "Hoa hậu Hoàn vũ đầu tiên trên thế giới là người nước nào",
        "answer": "wiki/Phần_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_74",
        "question": "Tiền giấy được phát hành lần đầu tiên vào thời vua nào",
        "answer": "wiki/Trần_Thuận_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_75",
        "question": "XBOX 360 là sản phẩm của hãng nào",
        "answer": "wiki/Microsoft"
    },
    {
        "id": "testb_76",
        "question": "Chúa Nguyễn đầu tiên ở Đàng Trong là ai",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Hoàng"
    },
    {
        "id": "testb_77",
        "question": "Truyện kiều viết dựa theo cuốn tiểu thuyết có tên là gì",
        "answer": "wiki/Kim_Vân_Kiều"
    },
    {
        "id": "testb_78",
        "question": "chiến tranh thế giới thứ 3 diễn ra ở quốc gia nào đầu tiên",
        "answer": "wiki/Liên_Xô"
    },
    {
        "id": "testb_79",
        "question": "Nhã nhạc cung đình Huế được UNESCO công nhận là gì",
        "answer": "wiki/Kiệt_tác_truyền_khẩu_và_phi_vật_thể_nhân_loại"
    },
    {
        "id": "testb_82",
        "question": "Indonesia là thành viên thứ mấy gia nhập EU",
        "answer": "wiki/Sự_mở_rộng_của_Liên_minh_châu_Âu"
    },
    {
        "id": "testb_83",
        "question": "Khi lên ngôi Đinh Tiên Hoàng đặt quốc hiệu là gì",
        "answer": "wiki/Đại_Cồ_Việt"
    },
    {
        "id": "testb_84",
        "question": "Tên vị vua có công dẹp loạn 12 sứ quân",
        "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng"
    },
    {
        "id": "testb_85",
        "question": "Kinh đô đầu tiên của nước Đại Cồ Việt",
        "answer": "wiki/Hoa_Lư"
    },
    {
        "id": "testb_86",
        "question": "Đại hội Thể thao Đông Nam Á đầu tiên được tổ chức tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Bangkok"
    },
    {
        "id": "testb_87",
        "question": "Vương quốc Anh nằm hoàn toàn trên đảo nào",
        "answer": "wiki/Anh"
    },
    {
        "id": "testb_88",
        "question": "Cầu Đồng Nai bắt qua con sông nào ở Đồng Nai",
        "answer": "wiki/Sông_Đồng_Nai"
    },
    {
        "id": "testb_89",
        "question": "Huyện Vũ Thư nằm tại tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Thái_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_90",
        "question": "Triều đại nào là triều đại quân chủ cuối cùng trong lịch sử Việt Nam",
        "answer": "wiki/Nhà_Nguyễn"
    },
    {
        "id": "testb_92",
        "question": "Ai được mệnh danh là nhà văn thiên tài của thế kỉ 25",
        "answer": "wiki/Voltaire"
    },
    {
        "id": "testb_93",
        "question": "Đảo Bình Ba nằm trong vịnh nào",
        "answer": "wiki/Cam_Ranh"
    },
    {
        "id": "testb_94",
        "question": "Vịnh Hạ Long nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_95",
        "question": "Ai là người sáng lập triều đại nhà Tiền Lê",
        "answer": "wiki/Lê_Lợi"
    },
    {
        "id": "testb_96",
        "question": "Chùa Thiên Mụ nằm ở tả ngạn con sông nào",
        "answer": "wiki/Sông_Hương"
    },
    {
        "id": "testb_97",
        "question": "Năm 2003, tổng thống nào của Hoa Kỳ đã phát động chiến tranh Iraq",
        "answer": "wiki/George_Walker_Bush"
    },
    {
        "id": "testb_99",
        "question": "Đỉnh núi cao nhất dãy Himalaya có tên là",
        "answer": "wiki/Đỉnh_Everest"
    },
    {
        "id": "testb_100",
        "question": "Đan phượng là một huyện ở thành phố nào của Việt Nam",
        "answer": "wiki/Hà_Nội"
    },
    {
        "id": "testb_101",
        "question": "Montenegro giáp biển nào về phía Tây Nam",
        "answer": "wiki/Biển_Adriatic"
    },
    {
        "id": "testb_102",
        "question": "Ai là người tách được kẽm kim loại tinh khiết",
        "answer": "wiki/Andreas_Sigismund_Marggraf"
    },
    {
        "id": "testb_103",
        "question": "Nhạc sĩ nào là tác giả bài Quốc ca Việt Nam",
        "answer": "wiki/Lưu_Hữu_Phước"
    },
    {
        "id": "testb_104",
        "question": "Bức tranh Mona Lisa là bức chân dung của người phụ nữ tên là gì",
        "answer": "wiki/Louis_XVI_của_Pháp"
    },
    {
        "id": "testb_105",
        "question": "Thủ đô của nước Đức là gì",
        "answer": "wiki/Berlin"
    },
    {
        "id": "testb_106",
        "question": "Hai nhà đồng sáng lập nên tập đoàn Microsoft là Bill Gates và ai",
        "answer": "wiki/Paul_Allen"
    },
    {
        "id": "testb_107",
        "question": "Albania thuộc khu vực nào của châu Âu",
        "answer": "wiki/Đông_Nam_Âu"
    },
    {
        "id": "testb_108",
        "question": "Chùa Hai Cột nằm ở tỉnh nào nước ta",
        "answer": "wiki/Bắc_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_109",
        "question": "Nhóm nhạc Infinite thuộc công ty nào quản lý",
        "answer": "wiki/Woollim_Entertainment"
    },
    {
        "id": "testb_111",
        "question": "Vị vua trị vì lâu nhất trong lịch sử phong kiến Việt Nam ?",
        "answer": "wiki/Lý_Nhân_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_112",
        "question": "Wales có biên giới với nước nào ở phía Đông",
        "answer": "wiki/Anh"
    },
    {
        "id": "testb_114",
        "question": "Cá ngừ sọc dưa là loài cá biển thuộc họ cá gì",
        "answer": "wiki/Họ_Cá_thu_ngừ"
    },
    {
        "id": "testb_115",
        "question": "Khu rừng nhiệt đới nào lớn nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Amazon"
    },
    {
        "id": "testb_116",
        "question": "Trung ương cục miền Nam hiện nay thuộc địa phận tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Tây_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_117",
        "question": "hệ thống điện tín sử dụng mã hóa Morse đã được công bố lần đầu tiên vào ngày tháng năm nào",
        "answer": "năm 1844"
    },
    {
        "id": "testb_121",
        "question": "Hồ Quý Ly giành được quyền lực từ tay nhà nào để lập ra nhà Hồ",
        "answer": "wiki/Nhà_Trần"
    },
    {
        "id": "testb_122",
        "question": "Đại hội thể thao Bán Đảo Đông Nam Á đầu tiên diễn ra tại quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Thái_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_123",
        "question": "Đô thị Sochi nằm dọc theo bờ biển nào",
        "answer": "wiki/Biển_Đen"
    },
    {
        "id": "testb_124",
        "question": "Dân tộc khmer tập trung sống nhiều nhất ở quốc gia Đông Nam Á nào",
        "answer": "wiki/Việt_Nam"
    },
    {
        "id": "testb_125",
        "question": "Thủ đô của Afghanistan là thành phố nào",
        "answer": "wiki/Kabul"
    },
    {
        "id": "testb_127",
        "question": "Nguyễn Uông là con của ai",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Kim"
    },
    {
        "id": "testb_129",
        "question": "Robot hút bụi đầu tiên trên thế giới được sản xuất bởi công ty nào của Thụy Điển",
        "answer": "wiki/Electrolux"
    },
    {
        "id": "testb_130",
        "question": "Tỉnh Gia Lai hiện nay có bao nhiêu đơn vị hành chính cấp huyện",
        "answer": "17"
    },
    {
        "id": "testb_131",
        "question": "ai là CEO của Clot Media Division Limited",
        "answer": "wiki/Trần_Quán_Hy"
    },
    {
        "id": "testb_132",
        "question": "Đại hội thể thao Bán Đảo Đông Nam Á đầu tiên diễn ra ở thành phố nào",
        "answer": "wiki/Bangkok"
    },
    {
        "id": "testb_133",
        "question": "Tên nhà máy lọc dầu đầu tiên ở nước ta",
        "answer": "wiki/Bình_Sơn"
    },
    {
        "id": "testb_134",
        "question": "Tỉnh Tiền Giang hiện có bao nhiêu đơn vị hành chính cấp huyện",
        "answer": "5"
    },
    {
        "id": "testb_135",
        "question": "Đồng tiền được sử dụng nhiều nhất trong giao dịch quốc tế là gì",
        "answer": "wiki/Đồng_đô_la_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_136",
        "question": "Tử Cấm Thành ở Huế được khởi công xây dựng dưới thời vua nào",
        "answer": "wiki/Khải_Định"
    },
    {
        "id": "testb_138",
        "question": "Huế là kinh đô nước ta thời phong kiến dười triều nhà nào",
        "answer": "wiki/Nguyễn"
    },
    {
        "id": "testb_140",
        "question": "Tiểu thuyết Anh hùng xạ điêu của tác giả nào",
        "answer": "wiki/Kim_Dung"
    },
    {
        "id": "testb_141",
        "question": "Núi Long Sơn thuộc tỉnh nào của Việt Nam ?",
        "answer": "wiki/Bà_Rịa_–_Vũng_Tàu"
    },
    {
        "id": "testb_142",
        "question": "Tước hiệu cao nhất Lý Nhật Quang từng được tấn phong là gì",
        "answer": "wiki/Vương_quốc"
    },
    {
        "id": "testb_143",
        "question": "Thế vận hội mùa hè 2012 được diễn ra tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Luân_Đôn"
    },
    {
        "id": "testb_144",
        "question": "Sa mạc lớn nhất thế giới ở châu lục nào",
        "answer": "wiki/Châu_Phi"
    },
    {
        "id": "testb_145",
        "question": "con sông nào dài nhất Việt Nam",
        "answer": "wiki/Sông_Hồng"
    },
    {
        "id": "testb_146",
        "question": "Nhà Toán Học Turing là người nước nào",
        "answer": "wiki/Anh"
    },
    {
        "id": "testb_148",
        "question": "Lãnh thổ Vatican được bao bọc bởi quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Ý"
    },
    {
        "id": "testb_149",
        "question": "Bắc thuộc lần thứ tư chấm dứt trước sự thắng lợi của cuộc khởi nghĩa nào",
        "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn"
    },
    {
        "id": "testb_153",
        "question": "Sợi đốt thường được làm bằng chất gì",
        "answer": "wiki/Bản_mẫu:Hợp_chất_vô_cơ_của_carbon_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_154",
        "question": "Tính đến năm 2022, toà nhà nào cao nhất Việt Nam",
        "answer": "wiki/Tòa_nhà_Ngân_hàng_Quốc_gia_cũ"
    },
    {
        "id": "testb_155",
        "question": "Người Việt Nam đầu tiên lên vũ trụ là ai",
        "answer": "wiki/Yuri_Gagarin"
    },
    {
        "id": "testb_157",
        "question": "Di sản nào của Việt Nam được UNESCO công nhận là Di sản văn hoá phi vật thể của nhân loại trong năm 2003 .",
        "answer": "wiki/Xứ_Nghệ"
    },
    {
        "id": "testb_158",
        "question": "Nước nào sản xuất cà phê nhiều nhất thế giới?",
        "answer": "wiki/Brasil"
    },
    {
        "id": "testb_161",
        "question": "Chùa Hoằng Pháp thuộc huyện nào của Thành phố Hồ Chí Minh",
        "answer": "wiki/Hóc_Môn"
    },
    {
        "id": "testb_162",
        "question": "Năm 2013, Khởi My trở thành quán quân chương trình gì",
        "answer": "wiki/Thành_phố_Hồ_Chí_Minh"
    },
    {
        "id": "testb_163",
        "question": "Tháng 9/1939 chiến tranh thế giới thứ 2 bùng nổ bằng sự kiện Đức tiến vào quốc gia nào ?",
        "answer": "wiki/Ba_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_165",
        "question": "Đồng Nai hiện nay có mấy đơn vị hành chính cấp huyện",
        "answer": "11"
    },
    {
        "id": "testb_168",
        "question": "Năm 1989 tỉnh Bình Định và Quảng Ngãi được tách ra từ tỉnh nào?",
        "answer": "wiki/Nghĩa_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_169",
        "question": "Tay đua nào đã đoạt chiếc áo vàng chung cuộc Tour De France 2009",
        "answer": "wiki/Cadel_Evans"
    },
    {
        "id": "testb_170",
        "question": "Tổ chức châu Phi Thống nhất gồm bao nhiêu nước thành viên",
        "answer": "32"
    },
    {
        "id": "testb_171",
        "question": "Iker Casillas Fernández sinh ra tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Pergamino,_Buenos_Aires"
    },
    {
        "id": "testb_174",
        "question": "Quốc gia có nền kinh tế mạnh nhất Châu Âu",
        "answer": "wiki/Đức"
    },
    {
        "id": "testb_175",
        "question": "vệ tinh nhân tạo đầu tiên trên thế giới được phóng vào năm nào",
        "answer": "wiki/Sputnik"
    },
    {
        "id": "testb_176",
        "question": "Nguyễn Xí là tướng dưới triều đại nào",
        "answer": "wiki/Lê_Thái_Tổ"
    },
    {
        "id": "testb_177",
        "question": "Thành phố nào là thủ đô của Thụy Sĩ",
        "answer": "wiki/Ý"
    },
    {
        "id": "testb_180",
        "question": "Trụ sở Liên Hợp Quốc được đặt tại thành phố nào của Hoa Kỳ",
        "answer": "wiki/New_York"
    },
    {
        "id": "testb_182",
        "question": "Vạn Lý Trường Thành thuộc quốc gia nào ?",
        "answer": "wiki/Triều_Tiên"
    },
    {
        "id": "testb_183",
        "question": "Truyện Kiều được viết bằng chữ gì",
        "answer": "wiki/Chữ_Nôm"
    },
    {
        "id": "testb_184",
        "question": "Bản địa bòn bon nằm tại bán đảo nào",
        "answer": "wiki/Mã_Lai"
    },
    {
        "id": "testb_185",
        "question": "Quốc gia nào có kim ngạch thương mại lớn nhất năm 2016",
        "answer": "wiki/Mỹ_hóa"
    },
    {
        "id": "testb_186",
        "question": "Nhà triết gia Nho giáo Mạnh Tử là người nước nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_187",
        "question": "Phần Lan thuộc khu vực nào của châu Âu",
        "answer": "wiki/Bắc_Âu"
    },
    {
        "id": "testb_189",
        "question": "Hồ Quý Ly lên ngôi lấy quốc hiệu là gì",
        "answer": "wiki/Đại_Ngu"
    },
    {
        "id": "testb_190",
        "question": "Việt Nam tổ chức APEC 2017 tại tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Đà_Nẵng"
    },
    {
        "id": "testb_191",
        "question": "Việt Nam Quốc Dân Đảng được thành lập ở tỉnh nào của Việt Nam?",
        "answer": "wiki/Bắc_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_192",
        "question": "phần Đông Thái Bình Dương được khám phá bởi nhà thám hiểm người nước nào",
        "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha"
    },
    {
        "id": "testb_193",
        "question": "Ai là tác giả của tập thơ Nhật ký trong tù",
        "answer": "wiki/Hồ_Chí_Minh"
    },
    {
        "id": "testb_194",
        "question": "Thủ đô Jakarta của Indonesia nằm trên hòn đảo nào ?",
        "answer": "wiki/Java"
    },
    {
        "id": "testb_195",
        "question": "Sân bay nào là một dự án đang được nghiên cứu ở tỉnh Ninh Bình",
        "answer": "wiki/Sân_bay_Tràng_An"
    },
    {
        "id": "testb_197",
        "question": "Quốc gia nào là nhà sản xuất hàng hóa lớn thứ 2 toàn cầu vào năm 2016",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_198",
        "question": "Màu đỏ quốc kỳ Angola tượng trưng cho gì",
        "answer": "wiki/Hệ_thống_xã_hội_chủ_nghĩa"
    },
    {
        "id": "testb_199",
        "question": "Khởi My sinh ra tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Long_Khánh"
    },
    {
        "id": "testb_200",
        "question": "Theo FIFA thì dạng bóng đá cổ xưa nhất bao gồm đầy đủ các kỹ thuật chơi bóng xuất phát từ quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_201",
        "question": "Địa đạo Củ Chi ngày nay thuộc huyện nào hiện này",
        "answer": "wiki/Củ_Chi"
    },
    {
        "id": "testb_203",
        "question": "Thủ đô của Syria hiện nay là thành phố nào",
        "answer": "wiki/Damascus"
    },
    {
        "id": "testb_205",
        "question": "Thuốc súng đen là hỗn hợp gồm ba thành phần cơ bản: lưu huỳnh, kali nitrat và thành phần nào",
        "answer": "wiki/Than_củi"
    },
    {
        "id": "testb_206",
        "question": "Ai đã ra lệnh trục xuất Ruhollah Khomeini khỏi Iraq",
        "answer": "wiki/Saddam_Hussein"
    },
    {
        "id": "testb_207",
        "question": "Hòa ước Nhâm Tuất được ký tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Thành_phố_Hồ_Chí_Minh"
    },
    {
        "id": "testb_208",
        "question": "Hồ nước ngọt lớn nhất châu Phi",
        "answer": "wiki/Hồ_Victoria"
    },
    {
        "id": "testb_210",
        "question": "Thành phố nào có giao thông ngầm đầu tiên trên thế giới ?",
        "answer": "wiki/Dubai"
    },
    {
        "id": "testb_212",
        "question": "Hoà Thân là trọng thần dưới thời vua nào",
        "answer": "wiki/Càn_Long"
    },
    {
        "id": "testb_213",
        "question": "Botswana theo thể chế chính trị nào",
        "answer": "wiki/Dân_chủ_đại_nghị"
    },
    {
        "id": "testb_214",
        "question": "Cây cầu nào ở Tp. Hồ Chí Minh bắc qua sông Sài Gòn, nằm trên quốc lộ 1A, giáp ranh giữa quận 12 và quận Thủ Đức",
        "answer": "wiki/Cầu_Bình_Phước"
    },
    {
        "id": "testb_215",
        "question": "đỉnh núi nào được gọi là nóc nhà của thế giới",
        "answer": "wiki/Đồng_bằng_Ấn-Hằng"
    },
    {
        "id": "testb_218",
        "question": "Ngôi chùa nào từng được dùng làm đàn Tế Đất dưới triều Tây Sơn",
        "answer": "wiki/Nhà_Ngô"
    },
    {
        "id": "testb_219",
        "question": "Triều đại nào chấm dứt việc chia cắt Đàng Trong Đàng Ngoài",
        "answer": "wiki/Nhà_Nguyễn"
    },
    {
        "id": "testb_220",
        "question": "Vườn quốc gia Olympic nằm ở tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
        "answer": "wiki/Washington"
    },
    {
        "id": "testb_222",
        "question": "Ai là người đã cùng các đại thần đưa Lê Chiêu Tông lên ngôi",
        "answer": "wiki/Trịnh_Duy_Sản"
    },
    {
        "id": "testb_224",
        "question": "Khu vực nào có trữ lượng dầu mỏ lớn nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Venezuela"
    },
    {
        "id": "testb_225",
        "question": "Đại hội thể thao Bán Đảo Đông Nam Á đầu tiên diễn ra ở quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Thái_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_226",
        "question": "Tử Cấm Thành ở Kinh thành Huế có vị trí nằm sau lưng điện nào",
        "answer": "wiki/Điện_Cần_Chánh"
    },
    {
        "id": "testb_227",
        "question": "Trụ sở chính của WWE nằm tại tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
        "answer": "wiki/Stamford,_Connecticut"
    },
    {
        "id": "testb_228",
        "question": "Cải cách Minh Trị xảy ra tại nước nào",
        "answer": "wiki/Nhật_Bản"
    },
    {
        "id": "testb_230",
        "question": "Thủ lĩnh của cuộc khởi nghĩa Hương Khê là ai",
        "answer": "wiki/Phan_Đình_Phùng"
    },
    {
        "id": "testb_232",
        "question": "Khi Trần Cảnh còn nhỏ quyền hành nhà Trần một phần là do người chú nào nắm giữ",
        "answer": "wiki/Trần_Thủ_Độ"
    },
    {
        "id": "testb_233",
        "question": "danh thắng nào tại thành phố Uông Bí được xem là cội nguồn của dòng Thiền Trúc Lâm Việt Nam",
        "answer": "wiki/Yên_Tử"
    },
    {
        "id": "testb_234",
        "question": "Sông Amazon nằm ở khu vực nào của Châu Mỹ",
        "answer": "wiki/Nam_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_235",
        "question": "Di sản thế giới đầu tiên của Ả Rập Xê Út được UNESCO công nhận là gì",
        "answer": "wiki/Pháo_đài_Bahla"
    },
    {
        "id": "testb_236",
        "question": "Năm 2008, theo IFFHS, Casillas được chọn là cầu thủ xuất sắc nhất thế giới cho vị trí nào",
        "answer": "wiki/Thủ_môn"
    },
    {
        "id": "testb_238",
        "question": "Hiệp định Genève được kí kết tại quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Thụy_Sĩ"
    },
    {
        "id": "testb_239",
        "question": "Nhà toán học đầu tiên của Việt Nam là ai",
        "answer": "wiki/Vũ_Hữu"
    },
    {
        "id": "testb_241",
        "question": "Ngày 13 tháng 10 năm 2004, Campuchia chính thức trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
        "answer": "wiki/Tổ_chức_Thương_mại_Thế_giới"
    },
    {
        "id": "testb_242",
        "question": "Jamaica thuộc quần đảo nào",
        "answer": "wiki/Đại_Antilles"
    },
    {
        "id": "testb_243",
        "question": "vào ngày 24 tháng 4 năm 2002,  Bosnia và Herzegovina chính thức trở thành thành viên của tổ chức nào",
        "answer": "wiki/Hội_đồng_châu_Âu"
    },
    {
        "id": "testb_244",
        "question": "Nạn đói năm Ất Dậu xảy ra tại Bắc Kỳ và vùng nào",
        "answer": "wiki/Trung_Kỳ"
    },
    {
        "id": "testb_245",
        "question": "Dãy núi dài nhất Việt Nam và Lào tên là gì?",
        "answer": "wiki/Dãy_Trường_Sơn"
    },
    {
        "id": "testb_246",
        "question": "Trường Đại học nông lâm Huế thuộc hệ thống đại học nào của Việt nam",
        "answer": "wiki/Đại_học_Huế"
    },
    {
        "id": "testb_247",
        "question": "Đền \"Nữ thần chiến thắng không có cánh\" ở Hy Lạp được lấy tên theo vị thần nào",
        "answer": "wiki/Đền_Athena_Nike"
    },
    {
        "id": "testb_248",
        "question": "Ai là tác giả của nhạc phẩm bất hủ Canon",
        "answer": "wiki/Johann_Pachelbel"
    },
    {
        "id": "testb_249",
        "question": "Phía Bắc tỉnh Hà Nam giáp với tỉnh thành phố nào",
        "answer": "wiki/Hà_Bắc"
    },
    {
        "id": "testb_250",
        "question": "Thành phố nào đã giành chiến thắng trong việc đăng cai thế vận hội mùa hè 2012",
        "answer": "wiki/Nhật_Bản"
    },
    {
        "id": "testb_252",
        "question": "Canada đã tham gia cuộc chiến tranh nào năm 1914",
        "answer": "wiki/Chiến_tranh_thế_giới_thứ_nhất"
    },
    {
        "id": "testb_254",
        "question": "Câu lạc bộ đầu tiên của Rooney",
        "answer": "wiki/Manchester_United"
    },
    {
        "id": "testb_256",
        "question": "Ai là quốc trưởng của quốc gia Việt Nam",
        "answer": "wiki/Bảo_Đại"
    },
    {
        "id": "testb_257",
        "question": "Cha của Quách Tương là ai",
        "answer": "wiki/Quách_Mãn_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_259",
        "question": "Người được mệnh danh bà chúa thơ nôm là ai",
        "answer": "wiki/Hồ_Xuân_Hương"
    },
    {
        "id": "testb_261",
        "question": "Tên một tín ngưỡng dân gian của các ngư dân duyên hải miền Trung và miền nam Việt Nam",
        "answer": "wiki/Tục_thờ_cá_Ông"
    },
    {
        "id": "testb_263",
        "question": "Eo biển nào nối liền Thái Bình Dương với Ấn Độ Dương ở phía tây",
        "answer": "wiki/Eo_biển_Malacca"
    },
    {
        "id": "testb_264",
        "question": "Thời nhà Hậu Lê, Huyện Vũ Thư thuộc trấn nào",
        "answer": "wiki/Sơn_Nam_(địa_danh_cũ_Việt_Nam)"
    },
    {
        "id": "testb_265",
        "question": "Ai là người áp dụng chứng minh của mình về tính đẳng thời của đường Cycloid trong việc chế tạo đồng hồ",
        "answer": "wiki/Vụ_Galileo#Cấm_xuất_bản"
    },
    {
        "id": "testb_267",
        "question": "Đinh Tiên Hoàng cho đóng đô tại kinh đô nào",
        "answer": "wiki/Tokyo"
    },
    {
        "id": "testb_268",
        "question": "Cây cầu nào ở Tp. Hồ Chí Minh là cây cầu đầu tiên vượt dòng sông Sài Gòn",
        "answer": "wiki/Cầu_Phú_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_269",
        "question": "Núi Quản Bạ nổi tiếng nằm ở tỉnh nào?",
        "answer": "wiki/Hà_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_270",
        "question": "Ai là người chủ trì dàn dựng lễ khai mạc thế vận hội mùa hè 2012",
        "answer": "wiki/Danny_Boyle"
    },
    {
        "id": "testb_271",
        "question": "Thủ đô của Indonesia có tên là gì",
        "answer": "wiki/Jakarta"
    },
    {
        "id": "testb_273",
        "question": "Tên con sông ở phía Đông tỉnh Hắc Long Giang là biên giới tự nhiên giữa Nga và Trung Quốc",
        "answer": "wiki/Sông_Đồ_Môn"
    },
    {
        "id": "testb_275",
        "question": "Tô Hiến Thành quê ở thành phố nào nước ta",
        "answer": "wiki/Hưng_Yên"
    },
    {
        "id": "testb_276",
        "question": "Trận thi đấu bóng đá cấp quốc tế đầu tiên giữa đội tuyển Anh và Scotland diễn ra tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Glasgow"
    },
    {
        "id": "testb_277",
        "question": "Đảo Bình Ba thuộc tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Khánh_Hòa"
    },
    {
        "id": "testb_278",
        "question": "Canada giáp với nước nào ở phía nam",
        "answer": "wiki/Hoa_Kỳ"
    },
    {
        "id": "testb_279",
        "question": "quê của đại tướng Võ Nguyên Giáp ở tỉnh nào của Việt Nam?",
        "answer": "wiki/Quảng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_280",
        "question": "Nơi nào trữ lượng dầu mỏ lớn nhất Trung Quốc",
        "answer": "wiki/Quần_đảo_Trường_Sa"
    },
    {
        "id": "testb_281",
        "question": "Hang động nào được quân dân nhà Trần cất giấu cọc gỗ trước khi cắm xuống sông Bạch Đằng",
        "answer": "wiki/Hang_Đầu_Gỗ"
    },
    {
        "id": "testb_283",
        "question": "Hồ Quý Ly đã phế truất vị vua nào để lật đổ nhà Trần, lập nên nhà Hồ",
        "answer": "wiki/Trần_Thiếu_Đế"
    },
    {
        "id": "testb_284",
        "question": "Rừng nhiệt đới nào đa dạng sinh học nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Rừng_Amazon"
    },
    {
        "id": "testb_285",
        "question": "Bánh canh cá lóc là món ẩm thực phổ biến của khu vực nào ở miền Trung nước ta",
        "answer": "wiki/Bình_Trị_Thiên"
    },
    {
        "id": "testb_286",
        "question": "Người sinh ra đầu tiên trên thế giới từ kỹ thuật thụ tinh trong ống nghiệm là người nước nào?",
        "answer": "wiki/Anh"
    },
    {
        "id": "testb_287",
        "question": "Đinh Liễn là con trai của danh tướng nổi tiếng nào",
        "answer": "wiki/Đinh_Bộ_Lĩnh"
    },
    {
        "id": "testb_288",
        "question": "Tỉnh Đồng Tháp nằm ở cửa ngõ của sông nào đi Campuchia?",
        "answer": "wiki/Sông_Tiền"
    },
    {
        "id": "testb_289",
        "question": "Núi Vọng Phu thuộc tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
        "answer": "wiki/Thanh_Hóa"
    },
    {
        "id": "testb_290",
        "question": "núi cao nhất tây ninh tên là gì",
        "answer": "wiki/Mont_Blanc"
    },
    {
        "id": "testb_291",
        "question": "Ngày nhà giáo Việt Nam được thiết lập vào năm nào",
        "answer": "năm 1982"
    },
    {
        "id": "testb_292",
        "question": "SPG-9 là loại pháo nòng trơn do quốc gia nào phát triển",
        "answer": "wiki/Liên_Xô"
    },
    {
        "id": "testb_293",
        "question": "Ai là tác giả của tiểu thuyết Hồng Lâu Mộng",
        "answer": "wiki/Cao_Ngạc"
    },
    {
        "id": "testb_294",
        "question": "Võ Nguyên Giáp sinh ra ở tỉnh nào?",
        "answer": "wiki/Bình_Định"
    },
    {
        "id": "testb_296",
        "question": "Phi hành gia nước nào là người người đầu tiên đặt chân lên Mặt Trăng vào ngày 21 tháng 7, năm 1969.",
        "answer": "wiki/Neil_Armstrong"
    },
    {
        "id": "testb_297",
        "question": "Trạng nguyên Nguyễn quê ở huyện nào Hà Nội",
        "answer": "wiki/Vĩnh_Phong,_Vĩnh_Bảo"
    },
    {
        "id": "testb_298",
        "question": "ai là tác giả của cuốn sử học Minh nho học án",
        "answer": "wiki/Huy_Đức"
    },
    {
        "id": "testb_299",
        "question": "Cung điện mùa đông nằm ở thành phố nào của liên xô",
        "answer": "wiki/Sankt-Peterburg"
    },
    {
        "id": "testb_300",
        "question": "Thủ đô của Đệ nhất đế chế thời Napoléon Bonaparte  là gì",
        "answer": "wiki/Paris"
    },
    {
        "id": "testb_301",
        "question": "Hang Sơn Đoòng thuộc tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_304",
        "question": "The Landmark 81 được xây dựng tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Thành_phố_Hồ_Chí_Minh"
    },
    {
        "id": "testb_305",
        "question": "Quốc hiệu chính thức của nước ta sau ngàn năm Bắc thuộc là gì",
        "answer": "wiki/Đại_Cồ_Việt"
    },
    {
        "id": "testb_306",
        "question": "Loại tàu ngầm được hải quân Mỹ gọi là \"Lỗ Đen\"",
        "answer": "wiki/Động_cơ_Diesel"
    },
    {
        "id": "testb_308",
        "question": "Luật Hồng Đức được hoàn thiện dưới thời vua nào",
        "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_309",
        "question": "Nước nào có tỷ lệ nhập cư cao nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Canada"
    },
    {
        "id": "testb_310",
        "question": "Huế là kinh đô nước ta bắt đầu từ thời vua nào",
        "answer": "wiki/Gia_Long"
    },
    {
        "id": "testb_311",
        "question": "Nhật ký trong tù được viết theo thể thơ gì",
        "answer": "wiki/Đường_luật"
    },
    {
        "id": "testb_314",
        "question": "Trong các tỉnh Tây Nguyên tỉnh nào không giáp với Campuchia",
        "answer": "wiki/Gia_Lai"
    },
    {
        "id": "testb_315",
        "question": "Quặng kẽm phổ biến nhất là gì",
        "answer": "wiki/Sphalerit"
    },
    {
        "id": "testb_317",
        "question": "Thánh địa Mỹ Sơn - di sản UNESCO thuộc huyện nào của tỉnh Quảng Nam",
        "answer": "wiki/Mỹ_Sơn_(định_hướng)"
    },
    {
        "id": "testb_318",
        "question": "Tác giả cuốn tiểu thuyết \"Ba chàng lính ngự lâm \"",
        "answer": "wiki/Alexandre_Dumas"
    },
    {
        "id": "testb_319",
        "question": "Thảo Cầm Viên toạ lạc ở thành phố nào",
        "answer": "wiki/Đà_Lạt"
    },
    {
        "id": "testb_320",
        "question": "Ai là vợ của Barack Obama",
        "answer": "wiki/Michelle_Obama"
    },
    {
        "id": "testb_321",
        "question": "Ai là người ghi nhiều bàn thắng nhất lịch sử Premier League",
        "answer": "wiki/Cristiano_Ronaldo"
    },
    {
        "id": "testb_323",
        "question": "Napoléon Bonaparte sinh ra ở hòn đảo nào",
        "answer": "wiki/Corse"
    },
    {
        "id": "testb_324",
        "question": "Hồ Tchad được bao quanh bởi 4 quốc gia là Tchad, Cameroon, Nigeria và quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Niger"
    },
    {
        "id": "testb_325",
        "question": "Thịt chua là đặc sản nổi tiếng của tỉnh nào nước ta",
        "answer": "wiki/Phú_Thọ"
    },
    {
        "id": "testb_327",
        "question": "vụ thử hạt nhân đầu tiên của Triều Tiên vào năm nào",
        "answer": "năm 2006"
    },
    {
        "id": "testb_328",
        "question": "Ai là người đầu tiên đã khám phá ra chất penixilin",
        "answer": "wiki/Alexander_Fleming"
    },
    {
        "id": "testb_329",
        "question": "Nước thứ 3 trên thế giới đã đưa người nước đó vào không gian đó là đất nước ?",
        "answer": "wiki/CHDCND_Triều_Tiên"
    },
    {
        "id": "testb_330",
        "question": "Nơi hẹp nhất của Trung Mĩ ?",
        "answer": "wiki/Glenwood_Canyon_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_331",
        "question": "Khi Trần Cảnh còn nhỏ toàn bộ quyền hành nhà Trần là do Thái sư Trần Thủ Độ và ai nắm giữ",
        "answer": "wiki/Thái_thượng_hoàng"
    },
    {
        "id": "testb_335",
        "question": "Sân bay quốc tế lớn nhất Bolivia là sân bay nào",
        "answer": "wiki/Santa_Cruz_(Bolivia)"
    },
    {
        "id": "testb_337",
        "question": "Vũ khí săn mồi của mèo là gì",
        "answer": "wiki/Đi_trên_đầu_ngón_chân"
    },
    {
        "id": "testb_338",
        "question": "Bộ trưởng bộ quốc phòng ở nước ta mang quân hàm gì",
        "answer": "wiki/Đại_tướng"
    },
    {
        "id": "testb_339",
        "question": "Ai là người cho xây dựng Angkor Wat",
        "answer": "wiki/Suryavarman_II"
    },
    {
        "id": "testb_341",
        "question": "Hà mã thường sống ở khu vực nào của châu Phi",
        "answer": "wiki/Tây_Phi"
    },
    {
        "id": "testb_342",
        "question": "Hầm đường bộ nào nối liền Huế và Đà Nẵng",
        "answer": "wiki/Đèo_Hải_Vân"
    },
    {
        "id": "testb_343",
        "question": "Ai là người lập ra nhà Hậu Lê",
        "answer": "wiki/Lê_Lợi"
    },
    {
        "id": "testb_345",
        "question": "Ai là người lập ra nhà Hồ",
        "answer": "wiki/Hồ_Quý_Ly"
    },
    {
        "id": "testb_347",
        "question": "Nhà Trần đóng đô tại kinh thành nào",
        "answer": "wiki/Thăng_Long"
    },
    {
        "id": "testb_348",
        "question": "Thể chế chính trị của Campuchia",
        "answer": "wiki/Đảng_ưu_thế_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_350",
        "question": "Thành phố Cao Lãnh thuộc tỉnh nào của nước Việt Nam",
        "answer": "wiki/Đồng_Tháp"
    },
    {
        "id": "testb_351",
        "question": "Vua nào của Chiêm Thành trở thành con rể của vua Trần Nhân Tông",
        "answer": "wiki/Trần_Phế_Đế_(Đại_Việt)"
    },
    {
        "id": "testb_352",
        "question": "Phân cấp hành chính xã có xuất xứ từ nước nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_353",
        "question": "Paris được xây dựng ở hai bờ con sông nào",
        "answer": "wiki/Sông_Seine"
    },
    {
        "id": "testb_354",
        "question": "SPG-9 được bắt đầu được trang bị vào năm nào",
        "answer": "năm 1962"
    },
    {
        "id": "testb_355",
        "question": "Kỳ thi Nho học đầu tiên của nước ta được tổ chức dưới thời vua nào",
        "answer": "wiki/Minh_Mạng"
    },
    {
        "id": "testb_356",
        "question": "Giá trị thặng dư do ai nghiên cứu",
        "answer": "wiki/Tiếp_thị_lan_truyền"
    },
    {
        "id": "testb_357",
        "question": "Thủ đô Hà Nội Nằm ở Miền nào",
        "answer": "wiki/Miền_Bắc_(Việt_Nam)"
    },
    {
        "id": "testb_358",
        "question": "Tổ tiên nhà Trần gốc là người nước nào di cư đến đất Đại Việt",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_359",
        "question": "Tôn Thất Thuyết làm quan dưới triều đại phong kiến nào",
        "answer": "wiki/Triều_đại"
    },
    {
        "id": "testb_360",
        "question": "Những tư liệu đầu tiên về Đá cầu được tìm thấy tại quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_361",
        "question": "Danh nhân văn hóa thế giới Nguyễn Trãi quê ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Hải_Dương"
    },
    {
        "id": "testb_363",
        "question": "Quốc kỳ của Monaco giống quốc kỳ của nước nào ở Đông Nam Á",
        "answer": "wiki/Indonesia"
    },
    {
        "id": "testb_364",
        "question": "Thực vật hấp thụ lưu huỳnh dưới dạng các ion có tên là gì",
        "answer": "wiki/Sulfat"
    },
    {
        "id": "testb_366",
        "question": "Tên câu lạc bộ bóng đá có trụ sở tại thành phố Hải Phòng",
        "answer": "wiki/Câu_lạc_bộ_bóng_đá_Hải_Phòng"
    },
    {
        "id": "testb_368",
        "question": "Quê của nghệ sĩ Hoài Linh ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Khánh_Hòa"
    },
    {
        "id": "testb_370",
        "question": "Bảng chữ cái Hy Lạp được kế thừa từ bảng chữ cái nào",
        "answer": "wiki/Bảng_chữ_cái_Phoenicia"
    },
    {
        "id": "testb_371",
        "question": "Ban chỉ đạo trung ương về phòng,chống tham nhũng được thành lập vào ngày tháng năm nào",
        "answer": "ngày 1 tháng 2 năm 2013"
    },
    {
        "id": "testb_372",
        "question": "Với dân số được thống kê năm 2009 thành phố nào đông dân thứ 2 Việt Nam",
        "answer": "wiki/Hà_Nội"
    },
    {
        "id": "testb_373",
        "question": "Sơn Đoòng nằm trong quần thể hang động trùng tên với vườn quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Vườn_quốc_gia_Phong_Nha_-_Kẻ_Bàng"
    },
    {
        "id": "testb_376",
        "question": "Ai là kỹ sư quân giới đầu tiên của nước ta, chế tạo ra súng trường?",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Trinh_Tiếp"
    },
    {
        "id": "testb_377",
        "question": "Chùa Vạn Niên thuộc quận nào của Hà Nội",
        "answer": "wiki/Hồ_Tây"
    },
    {
        "id": "testb_378",
        "question": "Ai là người phát hiện ra Ôxy",
        "answer": null
    },
    {
        "id": "testb_379",
        "question": "Chợ tình Khau Vai thuộc tỉnh nào của nước ta",
        "answer": "wiki/Hà_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_381",
        "question": "Thành phố Sucre là thủ đô của quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Bolivia"
    },
    {
        "id": "testb_382",
        "question": "Sa Pa thuộc tỉnh nào?",
        "answer": "wiki/Lào_Cai"
    },
    {
        "id": "testb_383",
        "question": "Xavi đã tham gia lò đào tạo trẻ nào",
        "answer": "wiki/FC_Barcelona"
    },
    {
        "id": "testb_385",
        "question": "Cần Thơ là thành phố trực thuộc trung ương năm nào",
        "answer": "năm 2004"
    },
    {
        "id": "testb_386",
        "question": "Bảo Lộc chính thức từ thị xã lên thành phố từ năm nào",
        "answer": "năm 2010"
    },
    {
        "id": "testb_387",
        "question": "Sóng gió cuộc đời là bộ phim truyền hình của quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Thái_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_388",
        "question": "Thành phố nào có diện tích lớn nhất khu vực Tây Nguyên",
        "answer": "wiki/Đà_Nẵng"
    },
    {
        "id": "testb_389",
        "question": "Huyện Vũ Thư được hợp nhất từ huyện Vũ Tiên và huyện nào",
        "answer": "wiki/Thư_Trì"
    },
    {
        "id": "testb_392",
        "question": "Tác phẩm Tây Du Ký được viết bởi ai",
        "answer": "wiki/Ngô_Thừa_Ân"
    },
    {
        "id": "testb_393",
        "question": "Hello của Adele phát hành đầu tiên vào ngày nào",
        "answer": "ngày 23 tháng 10 năm 2015"
    },
    {
        "id": "testb_394",
        "question": "Ai là người đưa ra thuyết tính thiện của con người",
        "answer": "wiki/Mạnh_Tử"
    },
    {
        "id": "testb_395",
        "question": "Huyện Đan Phượng có trục đường quốc lộ nào chạy qua",
        "answer": "wiki/Phượng,_Bảo_Kê"
    },
    {
        "id": "testb_396",
        "question": "Cầu thủ giành được danh hiệu chiếc giày vàng châu Âu 2007",
        "answer": "wiki/Robinho"
    },
    {
        "id": "testb_397",
        "question": "Quốc gia Đông Á nào không tiếp giáp với bất kì quốc gia hay lãnh thổ nào trên đất liền",
        "answer": "wiki/Hàn_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_398",
        "question": "Hoa phượng là biểu tượng của thành phố nào ở Việt Nam",
        "answer": "wiki/Hải_Phòng"
    },
    {
        "id": "testb_401",
        "question": "Lăng chủ tịch Hồ Chí Minh được khởi công xây dựng vào năm nào",
        "answer": "năm 1973"
    },
    {
        "id": "testb_403",
        "question": "Sau khi Khúc Hạo qua đời ai là người lên thay?",
        "answer": "wiki/Khúc_Thừa_Dụ"
    },
    {
        "id": "testb_404",
        "question": "Vợ cả của Chu U Vương là con gái của ai",
        "answer": "wiki/Thân_hầu"
    },
    {
        "id": "testb_405",
        "question": "Ai có thể chơi bóng bằng tay trong bóng đá",
        "answer": "wiki/Đội_bóng_Thiếu_Lâm"
    },
    {
        "id": "testb_409",
        "question": "năm 1984, vườn quốc gia nào của Canada được UNESCO công nhận là di sản thế giới",
        "answer": "wiki/Vườn_quốc_gia_Núi_Rocky_của_Canada"
    },
    {
        "id": "testb_410",
        "question": "Bosnia và Herzegovina tiếp giáp với quốc gia nào ở phía Bắc",
        "answer": "wiki/Montenegro"
    },
    {
        "id": "testb_411",
        "question": "Năm 2010, Chile chính thức trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
        "answer": "wiki/Tổ_chức_Hợp_tác_và_Phát_triển_Kinh_tế"
    },
    {
        "id": "testb_412",
        "question": "Tính đến nay Liên Hiệp Quốc có tất cả bao nhiêu quốc gia",
        "answer": "193"
    },
    {
        "id": "testb_416",
        "question": "Đại hội thể thao Bán Đảo Đông Nam Á đầu tiên diễn ra tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/Bangkok"
    },
    {
        "id": "testb_418",
        "question": "Quê hương của Thân Nhân Trung là tỉnh nào nước ta hiện nay",
        "answer": "wiki/Bắc_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_420",
        "question": "bánh chưng có hình dạng gì",
        "answer": "wiki/Công_nguyên"
    },
    {
        "id": "testb_421",
        "question": "Thời kì Bắc thuộc lần thứ tư của Việt nam kết thúc vào năm nào",
        "answer": "năm 2023"
    },
    {
        "id": "testb_422",
        "question": "Phố cổ Hội An thuộc tỉnh thành phố nào ?",
        "answer": "wiki/Quảng_Nam"
    },
    {
        "id": "testb_423",
        "question": "Niên hiệu Đại Cồ Việt xuất hiện vào thời vua nào",
        "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_426",
        "question": "Ông tổ thứ hai của Nho giáo được hậu thế tôn là gì",
        "answer": "wiki/Mạnh_Tử"
    },
    {
        "id": "testb_427",
        "question": "sông nào ở Nam Mỹ có lưu vực rộng nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Amazon"
    },
    {
        "id": "testb_429",
        "question": "Có bao nhiêu cầu thủ thi đấu chính thức trên sân của mỗi đội bóng đá",
        "answer": "11"
    },
    {
        "id": "testb_431",
        "question": "Trung Quốc là nơi khởi đầu của con đường thương mại nổi tiếng nào",
        "answer": "wiki/Con_đường_tơ_lụa_trên_biển"
    },
    {
        "id": "testb_432",
        "question": "Pháp tấn công xâm lược Việt Nam vào năm nào",
        "answer": "năm 1873"
    },
    {
        "id": "testb_433",
        "question": "Hậu cung Chân Hoàn truyện là phim của nước nào",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_434",
        "question": "The Landmark 81 do tập đoàn nào làm chủ đầu tư",
        "answer": "wiki/Danh_sách_công_trình_cao_nhất_thế_giới"
    },
    {
        "id": "testb_435",
        "question": "Hồ Quý Ly đã lật đổ vị vua nào để lập ra nhà Hồ",
        "answer": "wiki/Trần_Thiếu_Đế"
    },
    {
        "id": "testb_439",
        "question": "bảo tàng về Bác Hồ ở thành phố nào là lớn nhất",
        "answer": "wiki/Hà_Nội"
    },
    {
        "id": "testb_440",
        "question": "Thành phố lớn nhất cũng là thủ đô của Slovakia tên là gì?",
        "answer": "wiki/Bratislava"
    },
    {
        "id": "testb_442",
        "question": "Nguồn gốc của xương rồng ở châu lục nào",
        "answer": "wiki/Châu_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_444",
        "question": "nhà phát minh vĩ đại Edison sinh năm nào",
        "answer": "năm 1847"
    },
    {
        "id": "testb_447",
        "question": "Đền Lý Bát Đế (Đền Đô) thờ 8 vị vua nhà Lý thuộc tỉnh nào hiện nay của Việt Nam?",
        "answer": "wiki/Bắc_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_448",
        "question": "vợ của son goku là ai",
        "answer": "wiki/Chichi"
    },
    {
        "id": "testb_449",
        "question": "Ai là chủ tịch đầu tiên của Hội nhà văn Việt Nam từ năm 1957-1958",
        "answer": "wiki/Nghĩa_Trụ"
    },
    {
        "id": "testb_451",
        "question": "Nguyễn Thị Kim Tiến từng là Bộ trưởng Bộ Y tế Việt Nam sinh năm bao nhiêu",
        "answer": "năm 1959"
    },
    {
        "id": "testb_452",
        "question": "Năm 2010, Bích Phương từng dự thi chương trình gì và đạt được top 7",
        "answer": "năm 2010"
    },
    {
        "id": "testb_453",
        "question": "Tên gọi Ôxy được Antoine Lavoisier đặt vào năm nào",
        "answer": "năm 1777"
    },
    {
        "id": "testb_454",
        "question": "Nelson Maldela là vị tổng thống da đen đầu tiên của quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Cộng_hòa_Nam_Phi"
    },
    {
        "id": "testb_458",
        "question": "Thời gian trị vì hoàng đế của Võ Tắc Thiên kéo dài bao nhiêu năm",
        "answer": "năm 2008"
    },
    {
        "id": "testb_460",
        "question": "Vị trí chiều ngang hẹp nhất của Việt Nam nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_461",
        "question": "Đảo Bình Ba nằm trong vịnh gì",
        "answer": "wiki/Cam_Ranh"
    },
    {
        "id": "testb_463",
        "question": "Ai là người giàu có nhất từ trước tới nay trên thế giới",
        "answer": "wiki/Bill_Gates"
    },
    {
        "id": "testb_464",
        "question": "Người ta thường dùng công cụ gì để dự báo thời tiết",
        "answer": "wiki/Storm_glass"
    },
    {
        "id": "testb_465",
        "question": "Thủ đô của BERMUDA?",
        "answer": "wiki/Bermuda"
    },
    {
        "id": "testb_467",
        "question": "Ai là giáo sư, tiến sĩ khoa học Toán học đầu tiên của nước ta",
        "answer": "wiki/Lê_Văn_Thiêm"
    },
    {
        "id": "testb_469",
        "question": "Trụ sở chính của Apple ở tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
        "answer": "wiki/California"
    },
    {
        "id": "testb_470",
        "question": "đầu tháng 10 năm 1967, Che và một số chiến hữu dùng thông hành giả để đến được thành phố nào của Bolivia",
        "answer": "wiki/La_Paz"
    },
    {
        "id": "testb_471",
        "question": "Cầu dây văng đầu tiên ở Việt Nam bắc qua sông Tiền",
        "answer": "wiki/Cầu_Cần_Thơ"
    },
    {
        "id": "testb_472",
        "question": "Ai là Bí thư Tỉnh ủy Gia Lai từ năm 1975",
        "answer": "wiki/Trương_An_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_473",
        "question": "Thành phố Thái Bình có khí hậu gì",
        "answer": "wiki/Chính_phủ_Việt_Nam"
    },
    {
        "id": "testb_475",
        "question": "The Landmark 81 được xây dựng tại quận nào ở TPHCM",
        "answer": "wiki/Tân_Cảng"
    },
    {
        "id": "testb_477",
        "question": "Vị vua nào ở nước ta đi tu và lập ra phái Trúc Lâm ?",
        "answer": "wiki/Trần_Nhân_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_478",
        "question": "Kuwait hiện sử dụng ngôn ngữ chính thức nào",
        "answer": "wiki/Tiếng_Ả_Rập"
    },
    {
        "id": "testb_479",
        "question": "tính đến năm 2012 quốc gia nào đông dân nhất khu vực Đông Nam Á",
        "answer": "wiki/Indonesia"
    },
    {
        "id": "testb_480",
        "question": "ai là tổng thống hiện nay của Afghanistan",
        "answer": "wiki/Ashraf_Ghani"
    },
    {
        "id": "testb_482",
        "question": "Tên một di chỉ văn hóa cổ ở núi Ba Thê",
        "answer": "wiki/Óc_Eo"
    },
    {
        "id": "testb_483",
        "question": "Người sinh ra đầu tiên từ kỹ thuật thụ tinh trong ống nghiệm tên gì?",
        "answer": "wiki/Louise_Brown"
    },
    {
        "id": "testb_484",
        "question": "Ai là người nữ anh hùng lực lượng vũ trang nhân dân đầu tiên của Quân đội nhân dân Việt Nam?",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Chiên"
    },
    {
        "id": "testb_485",
        "question": "Châu Nam Cực được chia làm hai bởi dãy núi chạy giữa biển Ross và biển nào",
        "answer": "wiki/Biển_Weddell"
    },
    {
        "id": "testb_486",
        "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Ninh Bình nhiệm kì 2016-2021",
        "answer": "wiki/Phạm_Quang_Ngọc"
    },
    {
        "id": "testb_488",
        "question": "Miền Trung nước ta có bao nhiêu tỉnh và thành phố",
        "answer": "5"
    },
    {
        "id": "testb_489",
        "question": "Vị vua nào là con trai của Lý Thần Tông Đế",
        "answer": "wiki/Tống_Nhân_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_490",
        "question": "Tháp Báo Thiên ngày xưa nằm trong chùa nào",
        "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_492",
        "question": "Hồ nào lớn thứ ba châu Phi",
        "answer": "wiki/Hồ_Malawi"
    },
    {
        "id": "testb_493",
        "question": "Kênh đào Suez nằm trên lãnh thổ nước nào",
        "answer": "wiki/Ai_Cập"
    },
    {
        "id": "testb_496",
        "question": "Tô Hiến Thành quê ở thành phố nào nước ta hiện nay",
        "answer": "wiki/Hà_Nội"
    },
    {
        "id": "testb_497",
        "question": "hội nghị thượng đỉnh đầu tiên của nhóm G6 được diễn ra tại xã nào ở Pháp",
        "answer": "wiki/Rambouillet"
    },
    {
        "id": "testb_498",
        "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng khoá XV nhiệm kỳ 2016-2021",
        "answer": "wiki/Lê_Văn_Thành"
    },
    {
        "id": "testb_499",
        "question": "Thủ đô của Bangladesh hiện nay là thành phố nào",
        "answer": "wiki/Dhaka"
    },
    {
        "id": "testb_500",
        "question": "vào năm 2007 hòn đảo nhân tạo lớn nhất thế giới tên là gì",
        "answer": "wiki/Palm_Jumeirah"
    },
    {
        "id": "testb_501",
        "question": "Ngọn núi nào cao nhất trong Hệ Mặt Trời",
        "answer": "wiki/Olympus_Mons"
    },
    {
        "id": "testb_502",
        "question": "Đền Hoa Sen được xây xong vào năm nào",
        "answer": "năm 1868"
    },
    {
        "id": "testb_504",
        "question": "Rãnh đại dương sâu nhất được biết đến trên trái đất nằm ở Thái Bình Dương tên là gì?",
        "answer": "wiki/Cung_núi_lửa"
    },
    {
        "id": "testb_506",
        "question": "Người nào thuộc công ty Nissin được coi là \"cha đẻ\" của mì ăn liền",
        "answer": "wiki/Momofuku_Ando"
    },
    {
        "id": "testb_507",
        "question": "Nhà giáo nào là nữ giáo sư toán học đầu tiên của nước ta",
        "answer": "wiki/Hoàng_Xuân_Sính"
    },
    {
        "id": "testb_511",
        "question": "Tác giả của bộ Thượng Kinh ký sự, nhà y học lỗi lạc của Việt Nam thế ký XVIII là ai",
        "answer": "wiki/Hải_Thượng_Lãn_Ông"
    },
    {
        "id": "testb_512",
        "question": "Tên người đỗ thủ khoa đầu tiên của nước ta ở Quảng Ninh",
        "answer": "wiki/Chữ_Hán"
    },
    {
        "id": "testb_513",
        "question": "Lăng chủ tịch Hồ Chí Minh được đặt tại quảng trường nào",
        "answer": "wiki/Quảng_trường_Ba_Đình"
    },
    {
        "id": "testb_514",
        "question": "Trụ sở chính của Apple nằm tại thành phố nào",
        "answer": "wiki/California"
    },
    {
        "id": "testb_516",
        "question": "vị vua nào sáng lập ra nhà Nguyễn",
        "answer": "wiki/Gia_Long"
    },
    {
        "id": "testb_517",
        "question": "Khu di tích Nguyễn Sinh Sắc nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Bình_Định"
    },
    {
        "id": "testb_518",
        "question": "Chùa Địch Lộng hiện nay thuộc tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Ninh_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_519",
        "question": "Canada tiếp giáp với đại dương nào ở phía Bắc",
        "answer": "wiki/Bắc_Băng_Dương"
    },
    {
        "id": "testb_520",
        "question": "Cá sấu Dương Tử là loại động vật ăn gì",
        "answer": "wiki/Thịt"
    },
    {
        "id": "testb_523",
        "question": "Học thuyết tam dân do ai đề ra",
        "answer": "wiki/Giang_Trạch_Dân"
    },
    {
        "id": "testb_525",
        "question": "Nền văn minh Babylon hiện nay thuộc nước nào ?",
        "answer": "wiki/Đế_quốc_Tân_Assyria"
    },
    {
        "id": "testb_526",
        "question": "Loại hình nghệ thuật hát xoan ghẹo là di sản văn hóa phi vật thể có ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Huế"
    },
    {
        "id": "testb_528",
        "question": "chư sê thuộc tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Chiết_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_529",
        "question": "Ai Cập theo thể chế chính trị nào",
        "answer": "wiki/Thượng_viện_(Ai_Cập)"
    },
    {
        "id": "testb_530",
        "question": "Vương triều phong kiến cuối cùng trong lịch sử Việt Nam là gì",
        "answer": "wiki/Nhà_Nguyễn"
    },
    {
        "id": "testb_531",
        "question": "Tỉnh nào rộng nhất Canada",
        "answer": "wiki/Ontario"
    },
    {
        "id": "testb_532",
        "question": "Ai hiện là Chủ tịch Hội đồng Nhà nước Cuba",
        "answer": "wiki/Raúl_Castro"
    },
    {
        "id": "testb_533",
        "question": "Huyện đảo Phú Quốc thuộc tỉnh nào nước ta",
        "answer": "wiki/Kiên_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_535",
        "question": "nhà máy điện của thủy điện Bản Vẽ được đặt tại xã nào",
        "answer": "wiki/Hữu_Khuông"
    },
    {
        "id": "testb_537",
        "question": "Tác giả của tiểu thuyết Thiên long bát bộ",
        "answer": "wiki/Kim_Dung"
    },
    {
        "id": "testb_539",
        "question": "Bồ Đào Nha giáp nước nào ở phía Đông và phía Bắc",
        "answer": "wiki/Pháp"
    },
    {
        "id": "testb_541",
        "question": "Sông nào có lưu lượng nước nhiều nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Amazon"
    },
    {
        "id": "testb_542",
        "question": "Ai nào là vợ của Trần Thủ Độ",
        "answer": "wiki/Linh_Từ_quốc_mẫu"
    },
    {
        "id": "testb_543",
        "question": "Phần Đông Thái Bình Dương được khám phá bởi ai",
        "answer": "wiki/Vasco_Núñez_de_Balboa"
    },
    {
        "id": "testb_544",
        "question": "tam giác quỷ bermuda nằm ở đại dương nào",
        "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương"
    },
    {
        "id": "testb_545",
        "question": "Tỉnh có dân số ít nhất Việt Nam là tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Bắc_Kạn"
    },
    {
        "id": "testb_547",
        "question": "An Dương Vương là tên hiệu của vua nước nào",
        "answer": "wiki/Âu_Lạc"
    },
    {
        "id": "testb_548",
        "question": "Ai là nhạc sĩ Việt Nam đầu tiên viết opera với tác phẩm Cô sao và sau đó là Người tạc tượng",
        "answer": "wiki/Đỗ_Nhuận"
    },
    {
        "id": "testb_551",
        "question": "Kinh đô đầu tiên của nhà Mạc tên là gì",
        "answer": "wiki/Đông_Kinh"
    },
    {
        "id": "testb_552",
        "question": "Di sản nào dưới thời nhà Nguyễn được UNESCO công nhận là di sản tư liệu thế giới đầu tiên tại Việt Nam",
        "answer": "wiki/Mộc_bản_triều_Nguyễn"
    },
    {
        "id": "testb_553",
        "question": "Athens là thủ đô của nước nào",
        "answer": "wiki/Hy_Lạp"
    },
    {
        "id": "testb_555",
        "question": "Bãi biển Đồng Châu thuộc tỉnh thành phố nào",
        "answer": "wiki/Thái_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_556",
        "question": "Trường Đại học Việt-Đức thành lập năm bao nhiêu",
        "answer": "năm 2008"
    },
    {
        "id": "testb_557",
        "question": "Tháng 6 năm 2012 Android Market đổi tên thương hiệu thành gì",
        "answer": null
    },
    {
        "id": "testb_558",
        "question": "Nước nào ở Đông Nam Á lấy voi làm con vật biểu tượng quốc gia",
        "answer": "wiki/Thái_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_559",
        "question": "Ai là nữ tiến sĩ đầu tiên của Việt Nam",
        "answer": "wiki/Hoàng_Thị_Nga"
    },
    {
        "id": "testb_560",
        "question": "Albert Einstein là nhà khoa học mang quốc tịch nước nào",
        "answer": "wiki/Thụy_Sĩ"
    },
    {
        "id": "testb_561",
        "question": "Đất nước nào có bộ sử thi dài nhất thế giới",
        "answer": "wiki/Tiếng_Ba_Tư"
    },
    {
        "id": "testb_562",
        "question": "Hòn đảo nào là lớn nhất trong các đảo lớn của Nhật Bản",
        "answer": "wiki/Tokyo"
    },
    {
        "id": "testb_563",
        "question": "Giai đoạn đầu của triều đại quân chủ nhà Hậu Lê là gì",
        "answer": "wiki/Nhà_Lê_sơ"
    },
    {
        "id": "testb_564",
        "question": "Tuyên ngôn Độc lập của Đế quốc México ra đời năm nào",
        "answer": "năm 1821"
    },
    {
        "id": "testb_565",
        "question": "Hoàng tử nào của nhà Lý từng giúp Cao Ly đánh bại quân Mông - Nguyên",
        "answer": "wiki/Thôi_Vũ_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_566",
        "question": "Bosnia và Herzegovina đã kí kết hiệp định quan trọng nào vào năm 1995 về ổn định vùng tại các quốc gia kế tục của Nam Tư cũ",
        "answer": "wiki/Cưỡng_hiếp_trong_Chiến_tranh_Bosnia_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_567",
        "question": "Thành phố nào là thủ đô của Croatia",
        "answer": "wiki/Zagreb"
    },
    {
        "id": "testb_568",
        "question": "tỉnh nào được coi là thủ phủ của người Mường",
        "answer": "wiki/Hòa_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_569",
        "question": "Người đầu tiên bay vào vũ trụ",
        "answer": "wiki/Yuri_Alekseievich_Gagarin"
    },
    {
        "id": "testb_570",
        "question": "Xương rồng chủ yếu ở châu lục nào",
        "answer": "wiki/Châu_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_571",
        "question": "Đền Vân Luông thuộc khu di tích lịch sử quốc gia Đền Hùng nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Phú_Thọ"
    },
    {
        "id": "testb_573",
        "question": "Thác nước từng là một trong những thác lớn nhất Việt Nam trên Krông B'Lah có tên là gì?",
        "answer": "wiki/Tây_Nguyên"
    },
    {
        "id": "testb_575",
        "question": "Cầu Cổng Vàng được xây dựng từ năm nào ?",
        "answer": "wiki/Nhà_Thanh"
    },
    {
        "id": "testb_576",
        "question": "Ai là người sáng chế ra máy phát điện đầu tiên",
        "answer": "wiki/Linh_kiện_điện_tử"
    },
    {
        "id": "testb_578",
        "question": "Công ty mẹ của Google là công ty nào",
        "answer": "wiki/Alphabet_Inc."
    },
    {
        "id": "testb_579",
        "question": "Ai là chủ tịch Uỷ ban Nhân dân tỉnh Lâm Đồng nhiệm kỳ 2011-2016",
        "answer": "wiki/Trần_Văn_Hiệp"
    },
    {
        "id": "testb_580",
        "question": "EXO do công ty nào thành lập",
        "answer": "wiki/SM_Entertainment"
    },
    {
        "id": "testb_581",
        "question": "Ai là người đã dâng vua Trần Dụ Tông \"Thất trảm sớ\" chém 7 nịnh thần?",
        "answer": "wiki/Chu_Văn_An"
    },
    {
        "id": "testb_584",
        "question": "Park Ji Yeon là ra mắt cùng nhóm nhạc nào vào năm 2009",
        "answer": "wiki/T-ara"
    },
    {
        "id": "testb_585",
        "question": "Năm 2014 ai đã soán ngôi thương hiệu đắt giá nhất thế giới của Apple theo bảng xếp hạng do hãng nghiên cứu thị trường toàn cầu Millward Brown thực hiện",
        "answer": "wiki/Google"
    },
    {
        "id": "testb_586",
        "question": "Con tàu HMAS \"Canberra\" (I33/D33) được đặt tên theo thủ đô nào của Úc",
        "answer": "wiki/Tây_Úc_(tiểu_bang)"
    },
    {
        "id": "testb_588",
        "question": "Ai là người phát minh ra định luật vạn vật hấp dẫn?",
        "answer": "wiki/Isaac_Newton"
    },
    {
        "id": "testb_591",
        "question": "Thuộc địa Maryland của Anh đã tuyên bố giành độc lập vào năm nào",
        "answer": "năm 1776"
    },
    {
        "id": "testb_592",
        "question": "Sau khi chiến thắng quân Nam Hán vào năm 938, Ngô Quyền đã đóng đô ở thành nào?",
        "answer": "wiki/Cổ_Loa"
    },
    {
        "id": "testb_593",
        "question": "Xã Đất Mũi ở điểm cực nam trên đất liền của Việt Nam thuộc tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Cà_Mau"
    },
    {
        "id": "testb_594",
        "question": "Tháng 9/1939 chiến tranh thế giới thứ 2 bùng nổ bằng sự kiện Đức đánh nước nào ?",
        "answer": "wiki/Ba_Lan"
    },
    {
        "id": "testb_595",
        "question": "Tên một ngôi chùa tọa lạc trên đồi Hà Khê ở Huế",
        "answer": "wiki/Chùa_Thiên_Mụ"
    },
    {
        "id": "testb_599",
        "question": "Ai là đệ tử đời thứ ba của phái Cổ Mộ và là sư tỷ của Tiểu Long Nữ",
        "answer": "wiki/Lý_Mạc_Sầu"
    },
    {
        "id": "testb_600",
        "question": "Chile thuộc khu vực nào của châu Mỹ",
        "answer": "wiki/Nam_Mỹ"
    },
    {
        "id": "testb_601",
        "question": "Cha của Hùng Vương thứ 1 là ai",
        "answer": "wiki/Trần_Đạo_Minh_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_602",
        "question": "thành phố lớn nhất của Campuchia là thành phố nào",
        "answer": "wiki/Phnôm_Pênh"
    },
    {
        "id": "testb_603",
        "question": "Bang nào có diện tích nhỏ nhất nước Mĩ",
        "answer": "wiki/Rhode_Island"
    },
    {
        "id": "testb_604",
        "question": "Thánh địa Mỹ Sơn nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Hội_An"
    },
    {
        "id": "testb_606",
        "question": "Phía tây bắc Thổ Nhĩ Kỳ giáp với quốc gia nào",
        "answer": "wiki/Bulgaria"
    },
    {
        "id": "testb_609",
        "question": "Maroc có thủ đô là gì?",
        "answer": "wiki/Rabat"
    },
    {
        "id": "testb_610",
        "question": "Hang Sơn Đoòng nằm tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_611",
        "question": "Lãnh thổ Bangladesh giáp với quốc gia nào ở cả 3 phía tây, bắc và đông",
        "answer": "wiki/Ấn_Độ"
    },
    {
        "id": "testb_612",
        "question": "Tác giả của quốc ca nước Việt Nam là ai",
        "answer": "wiki/Lưu_Hữu_Phước"
    },
    {
        "id": "testb_613",
        "question": "từ Anime có nguồn gốc từ nước nào",
        "answer": "wiki/Nhật_Bản"
    },
    {
        "id": "testb_614",
        "question": "Danh nhân người Tày nào từng là phò mã của nhà Lý",
        "answer": "wiki/Họ_Giáp_(trang_không_tồn_tại)"
    },
    {
        "id": "testb_616",
        "question": "Lê Công Vinh phát hành tự truyện vào năm nào",
        "answer": "năm 2018"
    },
    {
        "id": "testb_617",
        "question": "Ốp la là từ được phiên âm từ ngôn ngữ nào",
        "answer": "wiki/Tiếng_Pháp"
    },
    {
        "id": "testb_618",
        "question": "Ai là người đầu tiên của nhân loại bay vào vũ trụ",
        "answer": "wiki/Yuri_Gagarin"
    },
    {
        "id": "testb_619",
        "question": "Tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu tiếp giáp với tỉnh/thành nào ở phía Đông",
        "answer": "wiki/Đồng_Nai"
    },
    {
        "id": "testb_620",
        "question": "Lễ hội đua bò Bảy Núi là văn hóa truyền thống của tỉnh nào",
        "answer": "wiki/An_Giang"
    },
    {
        "id": "testb_621",
        "question": "Hệ điều hành dành cho điện thoại thông minh phổ biến nhất thế giới là gì",
        "answer": "wiki/Android"
    },
    {
        "id": "testb_622",
        "question": "Đan phượng là một huyện của thành phố nào",
        "answer": "wiki/Hà_Nội"
    },
    {
        "id": "testb_623",
        "question": "Nước nào phát minh ra thuốc súng ?",
        "answer": "wiki/Trung_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_624",
        "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Kạn nhiệm kì 2016-2021",
        "answer": "wiki/Nguyễn_Đăng_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_625",
        "question": "Nhà thám hiểm người Na Uy nào trở thành người đầu tiên đến Nam Cực vào năm 1911",
        "answer": "wiki/Roald_Amundsen"
    },
    {
        "id": "testb_626",
        "question": "Năm 1997, tỉnh Bắc Kạn được tách ra từ tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Bắc_Thái"
    },
    {
        "id": "testb_628",
        "question": "Cồng chiêng Tây Nguyên được tổ chức nào công nhận là Kiệt tác truyền khẩu và phi vật thể của nhân loại.",
        "answer": "wiki/Tổ_chức_Giáo_dục,_Khoa_học_và_Văn_hóa_Liên_Hợp_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_629",
        "question": "Núi lửa dạng tầng cao nhất đã ngừng hoạt động ở Bolivia là ngọn núi nào",
        "answer": "wiki/Nevado_Sajama"
    },
    {
        "id": "testb_630",
        "question": "Mặt trận dân chủ Đông Dương thành lập vào năm nào",
        "answer": "năm 1936"
    },
    {
        "id": "testb_631",
        "question": "Beethoven sinh ra ở thành phố nào của nước Đức?",
        "answer": "wiki/Bonn"
    },
    {
        "id": "testb_633",
        "question": "Đất nước nào là quê hương của nhà tiên tri mù Baba Vanga",
        "answer": "wiki/Bulgaria"
    },
    {
        "id": "testb_634",
        "question": "Đại thi hào Nguyễn Du quê ở huyện nào của tỉnh Hà Tĩnh",
        "answer": "wiki/Nghi_Xuân"
    },
    {
        "id": "testb_635",
        "question": "\" Tồn tại hay không tồn tại \" là câu nói nổi tiếng trong vở kịch nào",
        "answer": "wiki/Euripides"
    },
    {
        "id": "testb_637",
        "question": "Đảo Bình Ba nằm ở tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Khánh_Hòa"
    },
    {
        "id": "testb_639",
        "question": "Quốc gia nơi cừu Dolly được nhân bản thành công",
        "answer": "wiki/Trung_Trung_và_Hoa_Hoa"
    },
    {
        "id": "testb_640",
        "question": "Triều Nguyễn có tất cả bao nhiêu vị vua trị vì",
        "answer": "13"
    },
    {
        "id": "testb_642",
        "question": "Quốc kỳ của Ả Rập Xê Út có nền màu gì",
        "answer": "wiki/Xanh_lá_cây"
    },
    {
        "id": "testb_645",
        "question": "Con sông nào dài nhất Châu Âu đổ vào biển Caspi.",
        "answer": "wiki/Sông_Volga"
    },
    {
        "id": "testb_646",
        "question": "Chiêu Văn Vương Trần Nhật Duật là con trai của vua nào",
        "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_647",
        "question": "Đội tuyển bóng đá Ý vô địch World Cup lần đầu tiên vào năm nào",
        "answer": "năm 1950"
    },
    {
        "id": "testb_648",
        "question": "Khoa thi đầu tiên của Việt Nam được tổ chức dưới thời vua nào",
        "answer": "wiki/Lý"
    },
    {
        "id": "testb_649",
        "question": "Mù căng chải là huyện vùng sâu vùng xa của tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Yên_Bái"
    },
    {
        "id": "testb_650",
        "question": "cầu thủ bóng đá Công Phượng sinh năm bao nhiêu",
        "answer": "năm 1995"
    },
    {
        "id": "testb_651",
        "question": "Chùa Nghệ Sĩ thuộc quận nào của thành phố Hồ Chí Minh",
        "answer": "11"
    },
    {
        "id": "testb_652",
        "question": "Thang máy đầu tiên được lắp đặt tại cung điện thành phố nào ở Pháp dưới thời vua Louis XV",
        "answer": "wiki/Paris"
    },
    {
        "id": "testb_653",
        "question": "Dòng họ Ngô Thì được xem là tác giả của bộ văn xuôi bằng chữ Hán nổi tiếng nào",
        "answer": "wiki/Ngô_gia_văn_phái"
    },
    {
        "id": "testb_654",
        "question": "Ai là Phó Bí thư Thành uỷ Đà Nẵng nhiệm 2016-2021",
        "answer": "wiki/Đặng_Việt_Dũng"
    },
    {
        "id": "testb_655",
        "question": "Sau khi Mai Hắc Đế qua đời, người con nào tiếp tục sự nghiệp của ông",
        "answer": "wiki/Richard"
    },
    {
        "id": "testb_656",
        "question": "Ai là tác giả của bài hát bên Cầu Biên giới",
        "answer": "wiki/Phạm_Duy"
    },
    {
        "id": "testb_657",
        "question": "Panama trước năm 1821 là một phần của nước nào",
        "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha"
    },
    {
        "id": "testb_658",
        "question": "Thời Hùng Vương con gái vua gọi là gì ?",
        "answer": "wiki/Vương"
    },
    {
        "id": "testb_660",
        "question": "Vị vua đầu tiên của nước ta lấy vợ phương Tây",
        "answer": "wiki/Lê_Thần_Tông"
    },
    {
        "id": "testb_662",
        "question": "Dân quân tự vệ thuộc lực lượng nào của Việt Nam",
        "answer": null
    },
    {
        "id": "testb_663",
        "question": "Vịnh Hạ Long là danh thắng của tỉnh nào",
        "answer": "wiki/Quảng_Ninh"
    },
    {
        "id": "testb_664",
        "question": "Ai là người sáng lập môn phái Tiệt quyền đạo",
        "answer": "wiki/Hồ_Văn_Lành"
    },
    {
        "id": "testb_665",
        "question": "Angkor Wat thờ vị thần nào",
        "answer": "wiki/Vishnu"
    },
    {
        "id": "testb_667",
        "question": "Luật an ninh mạng Việt Nam được soạn thảo từ năm nào",
        "answer": "năm 2016"
    },
    {
        "id": "testb_669",
        "question": "hành tinh xa mặt trời nhất trong hệ mặt trời tên là gì",
        "answer": "wiki/Sao_Hải_Vương"
    },
    {
        "id": "testb_670",
        "question": "sách Ô Châu Cận Lục  của tác giả nào",
        "answer": "wiki/Dương_Văn_An"
    },
    {
        "id": "testb_671",
        "question": "Ngôn ngữ nào được xem như là tiếng mẹ đẻ của hầu hết tất cả người Cabo Verde",
        "answer": "wiki/Tiếng_Creole"
    },
    {
        "id": "testb_673",
        "question": "\"Điêu tàn\" là tập thơ đầu tiên được xuất bản năm 17 tuổi của nhà thơ nào?",
        "answer": "wiki/Thái_Bình"
    },
    {
        "id": "testb_674",
        "question": "Quốc gia nào vây quanh 3 phía Gambia",
        "answer": "wiki/Sénégal"
    },
    {
        "id": "testb_675",
        "question": "Chùa Bửu Hưng thuộc tỉnh nào hiện nay",
        "answer": "wiki/Đồng_Tháp"
    },
    {
        "id": "testb_676",
        "question": "Việt Nam Cộng hòa đầu hàng vào năm bao nhiêu",
        "answer": "năm 1975"
    },
    {
        "id": "testb_677",
        "question": "Cây cầu vượt biển nào dài nhất Việt Nam ?",
        "answer": "wiki/Cầu_Đình_Vũ_–_Cát_Hải"
    },
    {
        "id": "testb_680",
        "question": "Sự kiện 4 tháng 6 ở thủ đô Bắc Kinh của Trung Quốc diễn ra vào năm nào",
        "answer": "năm 1989"
    },
    {
        "id": "testb_681",
        "question": "Ai là vị tổng thống thứ 45 của Mỹ",
        "answer": "wiki/Donald_Trump"
    },
    {
        "id": "testb_683",
        "question": "Tùng Thiện vương sinh ngày nào",
        "answer": "ngày 11 tháng 12 năm 1819"
    },
    {
        "id": "testb_685",
        "question": "Lễ tịch điền đầu tiên do vị vua Việt Nam nào thân hành đi cày",
        "answer": "wiki/Lê_Hoàn"
    },
    {
        "id": "testb_686",
        "question": "Cảng biển Dung Quất nằm ở tỉnh nào của Trung Trung Bộ",
        "answer": "wiki/Quảng_Ngãi"
    },
    {
        "id": "testb_688",
        "question": "Nước nào ở Đông Nam Á là quốc gia độc lập không giáp biển",
        "answer": "wiki/Lào"
    },
    {
        "id": "testb_689",
        "question": "ai là vị vua đầu tiên của nhà đường",
        "answer": "wiki/Arsaces_I"
    },
    {
        "id": "testb_690",
        "question": "Tên miền quốc gia cao cấp nhất của Campuchia là gì",
        "answer": "wiki/Edu"
    },
    {
        "id": "testb_693",
        "question": "Ai là đạo diễn của phim gió qua miền tối sáng",
        "answer": "wiki/Phạm_Thanh_Phong"
    },
    {
        "id": "testb_694",
        "question": "Năm 1993, Andorra chính thức trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
        "answer": "wiki/Liên_Hợp_Quốc"
    },
    {
        "id": "testb_695",
        "question": "Tên của vị thái hậu là chị cùng cha khác mẹ của Phạm Đăng Thuật",
        "answer": "wiki/Từ_Dụ"
    },
    {
        "id": "testb_696",
        "question": "Vệ tinh lớn nhất của Hệ Mặt Trời là vệ tinh nào",
        "answer": "wiki/Titan_(thần_thoại)"
    },
    {
        "id": "testb_697",
        "question": "Vị Tổng thống thứ 16 của nước Mĩ là ai",
        "answer": "wiki/Abraham_Lincoln"
    }
]